南海爭議前傳：中共贈送白龍尾島予越南

「中國領土一點不能少」，但在中共外交方略之下，卻偶有例外，比如承認外蒙古獨立、確定蘇聯在外東北主權，以及出讓白頭山予北韓。近年，中國屢屢在南海議題上與越南交鋒，這對本來是共產陣營的好兄弟，由昔日「援越抗美」到後來的中越戰爭，多年來關係起起落落。1957 年，在兩國友誼如膠似漆的時候，中共就曾經贈送白龍尾島予越南。

By Billy Tong

中共係近代中國，罕有未打輸就割領土既政權

臭雞支那

終有一日強大之後會將所有土地收返黎

十段線變左九段線

割包皮就有得佢割
憑咩話啲土地「自古以來」就係屬於中國
本來就唔屬於中原政權

國民政府係頒11段線。
之後中共割島，就改為9段線

而至今9段線一直無明確官方定義
(線內都係中國領海？
線內島嶼都係中國領島？
中國視線內為專屬經濟海域？)

中共個江山咪又係蘇聯幫佢打返嚟

白龍尾島當時有人住，
島民自視為中國人

60年代中印戰爭係咪都「割」咗地比印度? 跟住話自己勝利?

兩邊都去返自己實際管轄既勢力範圍
所以打贏左其實都等於無打過咁款

十一呀

幾時承認香港獨立

回歸中華民國

傻的嗎